女朋友 VS 相機（屌俾我抖下好冇）

帶返個頭盔先
如有雷同純粹巧合
我知你有上連登嫁

是咁的，自己本身有玩開影相，set gear都唔平，加加埋埋都5萬幾，Body都2、3萬，鏡都唔平，支支都一萬起跳咁女朋友其實都知
最近佢要行山，去睇日岀。（我唔方便去）
就想問我借set gear，老實講其實我一向都唔多借俾人，除非對方係好好好好有Urgent Need 。咁同Fd岀去影相一齊share嚟用當然就冇問題啦

咁我就好直接咁同女朋友講咗唔係好想借，亦都講咗原因。
一，set gear 唔平。
二，你唔識影相。（A Mode計唔計？）
三，基於上述嘅原因，你都唔會識用D野，又唔會識保養。
四，平時我想影下佢，佢都好抗拒。（之前幫個女性朋友影啲相、跟朋友出去影人像相又呷哂醋）
五，我自己少影日岀、日落，準備下個月先入手ND / CPL嘅Filter （你冇依兩樣野點影得靚？用黑卡？）

本身都講咗冇問題，但女朋友就唔多滿意。
咁我都講咗解決方法，就係我另外搵部平啲嘅gear借俾佢（出去租咩都好啦），但佢好堅持要借我個部。
又話唔問我借可以問其他男仔借，一堆抱怨，話我睇相機重要過佢，我愛相機多過愛佢
安撫做過哂，係咁拉開話題唔講，到而家一刻仲喺度追問緊「你揀相機定揀我？」

係咪真係我好小氣？我係覺得等佢識影相 / 俾我影就借囉

= 唔借就唔借啦，做人有原則啲。
= 女朋友大過天，借囉又有咩所謂

Sorr好長

on9, 唔識用又借借借，借佢老母咩！垃圾女人！

我係你就求其借部rx100 返嚟借比佢，佢都唔撚識分㗎啦

人地可能想拎L鏡望落pro啲呢

你比邊部佢 撚識分咩佢？

各位巴打唔明自行套用 車/音響/酒/錶

男人老狗做到你咁小器
5皮爛左被當跌左

你都佢一齊去囉

佢係咪同其他朋友一齊去，想晒命晒幸福者下嘛？醉翁之意不在酒
:嘩你男友d gear 幾皮野都借比你，好愛你呀 點點點
應該唔關識唔識用事再加上就係唔識影先會覺得貴價機求其auto 都靚你講cpl 個d 佢鬼識咩

佢想試下你
點撚知你真係唔借
呢set 野嘩撚重
仲要係女仔去行山

啱

旅行平時我都要攞40L袋，腳架放行李箱
試係一回事，萬一真係應承咗佢又借我咪仆街

你條撚樣買laptop都淨係比得起幾k扮乜鳩有錢？

女人好無聊

其實都係體諒同尊重姐

唔識用就叫佢收嗲啦 振下夫綱 屌番柒佢啦

我唔方便出現嘅scenario

你是但執set平嘢俾佢，佢都唔識分㗎啦
女人純粹想試下你錫唔錫佢啫
講到尾 就算你真係借左set貴野俾佢
到時重到死佢咪又放棄唔拎
你估輕咩 仲要係行山

所以我都有話我搵機借俾佢

你係第三者?

求其買部入門m43/單反比佢咪得囉

咪臭係，我屋企部垃圾電腦都係你部laptop 好幾倍價錢啦
個重點唔係錢，而係適當其所咁用

公事

愛好跟一世 女朋友可以換

件事好明顯，專登問你借啲你唔會借出既野，之後做成係你迫佢問其他男仔，佢就理直氣壯同你分手，全部都係你既錯。

啲女識鬼咩 見親都係揸入門機+1855

D女人好撚狡猾

公事要貼錢用自己野？？？
每一下快門都係錢黎嫁嘛

借比你你都用唔著 點解一定要哩部

叫佢用iphone啦

可能想曬命 pro啲就威啲

放低按金咪借

換另一部佢點知

btw你都係聽分手啦，男人老狗小家到上連登唱自己女朋友，仲要大毛斯樣話知你有上連登，借人把口屌自己女朋友會威D？

你咁撚窮就唔好學人玩相機啦，買完又唔肯借，一部機一支鏡壞咗咪整囉，咪買過部囉！嗰個你女友嚟架，借你一日半日影下相同朋友威下都唔得

笑到我

似係啦，順便又晒吓男人玩影相有gear，女人就係咁on9，虛榮心重到

唔識用 叫佢唔好用咁pro
用iphone算啦

借咗有咩閃失（例如 鏡頭打指模、成部機跌落地、機身花咗）樓主到時叫唔叫佢賠好

其實呢篇野有一個潛題目
女朋友 VS 老婆

仆乜撚嘢街？冇咗支鏡頭同body？借你一日半日去行山，又唔係唔還畀你，就算壞咗都有個譜啊！咁你壞咗最多咪下次唔好借畀佢囉，上嚟阿支阿左顯得你仲小家。

垃圾死港女分手啦 呢啲唔識體諒你既女朋友遲早都會散

睇d語氣就知根本樓主唔係好愛條女
早d分手啦

sick野

千祈唔好借
嗰樣嘢唔係自己嘅話啲人係唔會識得珍惜

借佢老母 班女人真係以為自己大撚晒

一借冇回頭爛咗心痛死

分手喇屌

睇死你都係渣住部相機呃閪吊果種人

女人最乞人憎就係成撚日喺度問揀我定揀佢（人/物都係）

其實你放上連登冇乜所謂
我明你諗咩
但睇你個態度都係覺得部機重要過女朋友

就依憑件事睇，你女朋友點都做唔成老婆
總有一日佢會打爛哂你啲機

On99 比佢又唔識用，貪舊磚頭重

佢都on9，借條撚俾佢含就借

咁你果set係咩黎

其實如果真係夠愛 佢問你借乜你都好甘心願意借比佢 就算爛咗都冇怨言

d人永遠唔明唔識影的話
電話仲靚過相機

咪借囉
預左爛先
部機就死既 條女你有心就一世
你唔鐘意佢就另計

梗係唔借啦
儍的嗎
除非擺低同等價值嘅按金啦

覺得樓主要早日分手
唔係因為覺得佢唔愛條女
而係覺得條女都唔係好愛你

就算自己唔鍾意影相，如果有心了解樓主，都知樓主當部機係寶啦
真係愛你點解要為呢啲虛榮心逼你揀啊
部機對佢黎講仲要唔係必要，佢又唔識用，行山帶又重

想哄條女咪買部平野哄佢，教佢影
同佢講為佢腰骨好，買部輕既又有得反個mon 自拍影佢個靚樣

不過個人認為呢啲女哄番都嘥藥費

條女平時錫唔錫住啲嘢用先
平時錫住用就會借。
平時粗手粗腳，整難嘢扮下賠俾你都唔扮就唔會借

影相直接隊住個太陽真係會靚咩最憎就影日出日落

又係呢啲on9港女邏輯
如果條女夠愛條仔。係咪應該俾佢屌唔同嘅女等佢開心呀?

如果可以用更好嘅方法去拒絕佢 效果應該會唔同。e.g.講成係因為部相機太重驚佢拎去會辛苦而拒絕

正想講，咁樣反而仲多咗份關心

男仔無得借女友啲手袋做下實驗，睇條女係咪鐘意手袋多過男友 so sad

你話去打波無袋裝衫
問佢借個最貴手袋黎睇下肯唔肯

真心鐘意你既人係會驚整爛
尤其是去行山拿手唔成勢
用問其他男仔借黎迫你既女要唔要都擺
你縮就一世做鵪鶉

下次發嬲趕你訓廰都可以問其他女仔借床訓

佢借黎比第條仔用

笑左 朋友我都會借啦
反而有人條女都唔想借

屌幾多次閪先回到本

所以好彩未變成老婆

咪借啦，爛左真係好麻煩，跌爆跌爛邊個陪，我好記得2015年借左部6d比表哥執冰島連16-35，佢成部機跌撚左落地，之前初頭以為只係filter爆，之後原來鏡筒都爆埋，最後令返上CS整，個到成幾千銀，你覺得女友有無本事保到部機平安？無嘅叫佢用返iphone算啦

返正都係po ig，洗撚用咁專業咁高清咩，用iphone咪得

其實最大問題，係樓主太老實
你向女朋友解釋嗰5點太過直接，喺女朋友角度會覺得你嫌棄佢唔識用，錫部機多過自己etc
修飾下啲答案，例如話太大舊太重，唔啱女仔用，為佢精心挑選另一部啱佢用又夠高階嘅哄下佢(佢都唔識分㗎啦，你求其吹幾句咪得）

睇你點睇

我自己借過架車比老婆渣（個陣仲係女朋友）

架車都未返到黎

已經whatapp 話轉灣hi 花左

ok

返到黎 睇cam 睇點hi 花 睇咩情況

死亡停車場 有踩break轉

咪由佢lo

有時唔係計較咁多

得唔得借5皮俾我，當你係街跌咗

如果借人重要嘅嘢仲要粗用，唔識錫住，就證明唔認真看待樓主🤔？

一黎未必識用
二黎唔識點保養，分分鐘搞到鏡頭都花鳩埋
三黎壞左唔通叫條女賠咩
唔借好過借

有時就算佢好小心咁用，都會發生大頭蝦，同意外，都有機會整爛，到時你你個又互相嘈交，銀包又痛

你用咩牌子嘅機呀？

求鳩撚其買一部你嗰個牌子嘅二手入門機(500D 600D 嗰類)+battery handgrip, 再搵啲sigma tamron嘅cheap cheap鏡，(sigma好似有支70-300冇防震版好似$1000唔使，重要係紅圈)
買呢set嘅二手機+鏡畀佢，佢影得唔好就老虎蟹都話佢技術差唔識用
如果佢睇得出你昆鳩佢即係佢對器材都有基本認識啦，咁就放心借畀佢啦

車hi花左頂盡咪幾k
但跌一跌部機分分鐘收皮喎

講句對唔住+嗲兩句ko

咪撚借 借左一定會爛會撞爆機

明知咁貴都樓主借
你地真係覺得佢女朋友一心係想影靚相咩
咩叫邊個重要過邊個
而家係佢女朋友覺得借部機嚟威緊要過男朋友感受呀
話樓主小氣嗰啲人咩心態

佢肯定用完都會話
咁重攞死人咩又唔提我

我一開始就教識女朋友用相機，然後買架比佢，而家借比佢/買架新既比佢都唔要，叫我慳返啲錢

叫佢比你口爆兩次咪借

好奇想睇下樓主影嘅相

佢問你借相機
你問佢借幾個coach gucci去行山

佢hi花鏡頭 你hi花手袋
佢撞壞機身 你勾爛肩帶

唔尊重就唔會比佢買咁貴啦
唔係個個女仔都鐘意影相囉 仲要呢d 分分鐘影足成日
樓豬影女性朋友點撚知影影下會唔會影到上床 唔鐘意都正常既
大把龍友例子
借機事件會唔會本身基於對樓豬份人都無乜信心
仲要係到阿支阿左咪嘈起上黎

幾萬蚊
條女都唔肯賠
早d飛當買個教訓啦
借得預左要錫住用
錫唔住咪賠lo

借 同佢簽張契爛左就要賠原價

比幾千蚊買部無反佢玩算啦，佢跌爛都無咁痛

男人買野幾時要女人批准/比

我有問過女朋友 用唔用我部a7ii去旅行
佢話用iphone咪得 咁q重又多制點用阿

利申返
唔想借唔係因為錢，而係借咗萬一爛咗，你叫我點做？到時大家有條刺，又有機會嗌交。
同埋我唔想變成議二元對立，好似一定要揀一個
而我係錫佢嘅，所以上面話我分手嘅收皮先，積下口德唔該
而佢唔係港女，係一個好女仔食飯肯同我AA都已經唔係港女嘅特徵啦

以事論事唔該

唔識用借黎借乜尻

其實係你小氣 求其借部佢撚識分咩

賠
唔好話條女
老母借 壞左都要賠啦
賠少啲咁解lo

老閪都唔借
條女仲要咁樣set個situation迫你揀
更加唔撚借

真係咪撚借 唔借係對佢都好
講真呢啲機未玩過嘅真係要玩返一日半日先摸得熟
未用熟就拎去用 分分鐘最後得個拎字

呢個價位即係5D4 2470L果類，好重架，女人唔啱拎，又硬掘掘，撞到瘀晒。
一拎起就知唔識影相，成個土豪咁款

一定要迫人咁樣揀先開心？
事實佢女朋友係無需要用到部相機
咁樣迫個男朋友做唔鐘意做既野
佢唔順你意就吹到佢唔重視你
咁樣好咩？

點愛都好，做人應該有條底線
今日就相機，他日係d 更重要既野
你唔比，佢又用第二個男人要脅你
咁只會越踩越低

同去一齊去啦

On9
問題係有冇必要
幾萬蚊係貴
但幾萬蚊買個袋俾你
同借部幾萬蚊既相機再預你玩爛
係兩樣野囉

條女唔撚識影相就梗係借部廢機俾佢
話「專影日出日落嘅，不過我唔喺隔離就唔包靚。」

其實樓主唔使咁理性分析
係只要扭去M mode 慢慢教佢點用, 保證佢曝光三角都未聽到一半就唔想借
真人真事經驗

佢要得部機就係想test你借唔借
咩理由根本唔重要

上面班人仲要話只係試下睇下樓主愛唔愛佢
啲女人真係好撚on9
一 要用呢啲野黎試愛唔愛？一齊得既會感受唔到男人愛唔愛自己？
二 個男人鐘意既野唔想share 你又逼佢 咁你又有幾愛呢個男人？
呢啲女都係早飛早著啦

直接買set 罪大無反比你

我得一個Body，你咁口響買部俾我？
禾想要Sony A7III

有係男朋友角度諗就唔會件事變成咁

老實講唔係條女愛自己多過愛你就係個格太西

樓主愛自己多d好過

樓主 我會嘗試咁講
1）行山仲要咁多gear好撚重 又難平衡
2）唔識影一定差過用手機影 唔信自己影兩張然後AB對照吓囉
可以的話做啲手腳等佢失焦又好乜撚都好啦

就係因為你啲垃圾戴撚住有色眼鏡睇個世界香港先咁扭曲

明知人有上連登仲post上黎當住佢面同人圍爐一齊數佢
有本事就直接拒絕，而家借人把口鬧佢會大家好受d咩
你愛佢但連最基本尊重人感受都做唔到
等分手啦

呢d 女人唔要都擺，
下下都逼你放上天平二選一。
根本兩樣野都無衝突。
讓得一次好快就有另一次二選一， 之後第三次第四次第五次。。。。
你選得幾多次？

收皮啦
學人講尊重？
條女有冇尊重過人地興趣？

一向有能力愛自己先愛人架啦

咁大家都唔尊重，咪又係等分手

要睇情況
你可能普通當腳車唔太care(雖然補返都要錢)
但如果係dream car?
俾我就真係唔得 如果係dream car
自己都會錫住黎揸珍而重之 真係fd/女都唔會借
你話我小器都係咁話
更何況樓主都話本身唔鐘意借野俾人

基本上依到件事唔關佢地事，就老閪都話借
換著自己有好珍惜既貴野，其實一樣千萬個不願
實係會將佢交比一個根本唔識既人

樓主女朋友見到就飛左你條仔佢啦
幾皮野係度阿之阿左
過唔到人世架呢d人

咁樓主你講到佢咁好
咪同佢傾下囉如果佢聽得落
而家已經唔係借機既問題
係佢可能冇安全感
所以情感勒索你，仲講埋其他男人黎要脅你
佢覺得你拒絕佢呢一個借機既要求就等於唔錫佢
你今次借比佢
下次佢有咩唔開心都會用呢招

呢個理由推得靚～

同佢講所有嘢有hi花照價賠償等佢知難而退

至少個Body係我想買四五年，等到由上一個型號到最新出嘅型號
唔鍾意借係，因為好多意外會岀現，到時大家都唔想，朋友你都好難開口叫佢賠啦，何況係女朋友？

人哋就係要用iphone 影自己楂住DSLR 扮PRO 既相

直接買一部sony a6400 算la

你啱，我就係5D4 24-70 2.8
仲有Sigma ART個D

全部紅圈

你搵日同佢出街比佢攞全套gear 你話行山就係會咁重 實縮沙啦

如果你知佢揸得ok嘅，借俾佢都冇所謂嘅

我既野都唔鐘意借俾人
一黎本身唔太鐘意share啲好個人既野
二黎好多都用左好耐/自己儲錢買 好有感情唔想俾人掂
Even女朋友

可能我份人好唔鍾意俾人管，隨傳隨到，係咁報到
係我衰嘅，對唔住

岩呀，又未到老婆

正常女人點會拎咁多野去行山貪重咩
何況佢冇影開相

不過佢問得出依個問題，無論你點做，你地心入面都有條刺嫁啦

唉

真係既話應該只會借俾老豆囉
坐過有啲朋友車 坐完完全唔會想再坐
莫講話借

其實人都應該互相尊重

Tesla 黎
舊版 model s

咁佢又冇話唔鍾意我去影相嘅
又未去到唔尊重嘅

反正佢都唔識分，搵套入門借畀佢囉

分手啦，唔尊重

或者好似上面啲巴打講咁，買部文青機俾佢
細部啲又輕啲，平時入到袋，去旅行又得

放低幾廿枝YSL唇膏先繼續談判啦

唔係金額嘅問題，係值唔值得

5D4 2470L 係土豪 kit set，全部唔用 lens cap。
反觀鬼佬通常550細細部

我已經諗緊買部簡單菲林機

當年我由c 記 轉會sony
輕太多

通常老豆手車衰極有個譜

5D4 我會借 ，不過插支定焦比佢算
以前借過5D3 無穿無爛。
佢用過一次無再用

你試下再轉去Leica

其實呢啲位係要搵個位整個下台階
例如話部機太複雜
樓主條女會唔識用
我比一部功能簡單好多
但係都好勁這相機俾你
你咁樣聽完咁我講會唔會覺得容易好多？
如果佢真係識影
俾樓主最勁果部機佢有乜問題？
我唔覺得樓主有錯喎
但同女人講嘢個表達係要圓滑啲

買部M5或者M50俾佢, 部機又輕過平過你部5D4又可以加adaptor用EF鏡, 再唔係加埋細腳架EFM 11-22相機袋同CPL執細一套行山風景套裝

搵個原因飛鳩你咋傻仔
而家第條仔微距緊佢個閪, 仲要流哂白色嘢嗰種

人地買架車比條女啦
你就借個相機都eeoo

pan 記 貼牌得唔得

借d 野駛唔駛諗咁多
果個係你女朋友
真係夾既做埋老婆

不過諗深一層 如果你咁都借唔出
真係考慮下分手

咪撚玩啦

1.
佢撚識用咩

2.
用p mode隨時用部入門機好過( 因為專業機唔係design for P mode)

3.
同埋帶支金圈紅圈上山, 女仔之家唔嫌重咩

4.
萬一touch wood 有咩意外
(部機壞咗/鏡頭花左/入咗塵)
唔通叫佢賠 ?
-叫佢賠,你又心痛
-唔叫佢賠,你仲心痛
到時仲煩多樣嘢添

講到底即係你女朋友係你心目中最多值5萬

唔好借
借畀佢都唔會認珍惜

佢同男既去❓
一係就set 做 m mode
女仔95%唔識用
PASM 有幾多女仔知曬
女人影相都係要快靚正
同埋覺得"大機" 影出黎就係正

又唔係結咗婚，財政獨立好正常姐
何况樓主買野同對方講係通知你，最多對方畀既係意見，決定係樓主到

第二，龍友例子有出現我唔否認，唔代表唔去了解另一半喜好同當咗樓主會做偷拍同化咗件事

電輪維修好甘wor
巴打整左幾錢?

Another suggestion: back button focus (i.e. fuck you, bitch)

我哋呢啲full gear嘅幾重都會咩 唔會嫌麻煩 女人又怕重 又唔會因爲個構圖而帶多枝鏡/換鏡。
佢又唔識影 帶嚟去威威扮嘢咋？

機同鏡加埋都成十磅重 仲要女仔帶去行山？咪玩啦

一呢個講法幾好

二嗰個講法會有位畀人入
"嘩~你幾皮嘢買部機返嚟仲差過我幾千蚊嘅電話？"

之前我用7D set 左用機背制對焦
快門真係快門only
就冇人識用

買部Fuji俾佢 完成任務

真係玩命mode

以事論事 係依件事上佢係港女喎
咁既然你都明白萬一借左之後既風險 咁你仲想點
做男人有原則小小啦
你今次咪企硬 轉頭搵其他野tum返佢囉 唔係點姐

其實最好嘅解決方法
係平平哋買部機畀佢
又要靚仔又要輕身
Fuji 就最啱
平平地買set xa3 xa5畀佢咪算囉

決已解，樓主可以放下心頭大石

或者對我黎講 物質VS男朋友 我夠愛佢想佢開心 係會選擇借
但你話屌唔同女比喻我又覺得變咗兩回事
同埋樓主上嚟開POST嘅原意同態度都睇唔出夠愛佢女朋友

梗係唔借啦!!!
又唔識用又重。
一個唔覺意整花入塵跌爛仲要無得賠。
唔識用影出黎無構圖唔靚又浪費。

拎架車hi花左黎比 已經覺得你on9
你唔講佢total loss你架車?

無有錯, 或者話套Gear太重,拎住行山辛苦,一齊去我幫你揸機影. 錢都唔洗跌

唔尊重另一半

屌
打死都唔借
邊個問都唔借！！！
整爛左又冇得要佢賠！
到時又會話你小器，又話支鏡仲重要過自己！
唔識影相借部ff機比佢做乜，求其借部DC仔/ apsc咪算

識用a mode算叻嫁喇

body 咪照借囉
最多出去搵支平kit鏡俾佢
佢都唔撚識架啦
咁咪解決咗啲問題囉

同埋真係爛咗的話
條女愛你就點都有悔意啦
咁既然都唔係錢問題囉，咪借俾佢（前題係一機一鏡就得，使撚成set），到時真係整壞咗嘅，咁起碼佢以後都唔會再嘈你。

full set 加kata 背"浪"
正

去完因為太重 搬得太辛苦 會叫樓主買部細相機比佢 以後唔會再借

帶錢番工

唔識用就咪撚借啦
每個人都有啲好貴重好值得珍惜嘅嘢
唔想借出嚟都唔難理解
點解另一半就要老奉借畀你先
你識用都重話呀
問題係你唔識呀嘛
重要逼另一半揀你定揀相機
戇鳩鳩

比我就照借 但set 做機背對 同c1/2
or m mode
如果佢友人 唔係用開canon
90% 唔洗set 黎用
PRO LV 機D 制真係唔係易上手

有冇相機舖頭租leica 機? 租部leica 傻瓜機 諗D 好小小o既理由哄住先啦
比我都唔會借 又大又重又功能多多, 女仔搵個開機掣都搵成分鐘

你都去埋一份

女朋被都借埋俾人
皆大歡喜

最簡單同佢講全部手動鏡好難用未得
跟手將全部鏡推曬落MF比佢撚陣未OK

btw之前有fd無影開相問我借相機影畢業photo day
拎左部5d3+2470比佢 佢拎完上手講都唔講就話用手機影番算

價錢唔係問題
係識唔識用

最簡單你俾佢試用下先
佢知有幾難就放棄

岩岩買完支鏡，流緊血就睇到呢個post
幻想到借左出去，返到黎話跌爛左就心都痛
講真啲野唔係佢，一定冇你自己咁錫住用
女朋友如果你睇到呢個post我希望你唔好逼你條仔，
每個人都有自己心頭好，啲機/鏡對於一個中意影相既人，就好似佢地仔仔女女咁
每枝鏡都係慢慢儲返黎
你萬一整壞，到時大家個心都有條刺（除非你全額賠），
你係識係人地角度諗就收手啦

唔識用用手機啦屌五皮野跌爛咗你就仆街

買 借 二樣嘢
你叫我買過部相機俾你就Ok

女人唔係最鍾意iphone影相咩？
無啦啦扮乜鬼攝影師
老實講緊係唔借啦
除非你搵10萬個月啦
支鏡hi花少少都肉赤

你問佢借番 幾set最貴
護膚品 化妝品
唔借話問女仔朋友要

解決方法：

買部cheap 二手機 代替你現有果部
然後同佢講呢部先係好野，借部好野俾你啦，我用番舊野

佢係咪想拎大機扮專業果啲...
你果啲機有機但冇技術冇用嫁喎
我係你我都唔捨得借
自已有影開相都唔敢借男朋友既a7r3 ...
唔係用開唔識set其實冇意義..

同佢講太重喇..我搵部又輕又可以影得靚既比你用喇..
不過講真..唔識用同用iphone 影差唔多
不過啲人成日以為有機就會有技術

姐係唔好話乜野
依家樓主女朋友total loss左成set gear？
你平時壞野 係咪通常成件碎曬 唔會修理到？
我借架車比女朋友 我更加會擔心女朋友條命多啲啦
比個例子樓主參考下

識做既應該口裏應承，再用其他方法令佢自己放棄。

5D4 body 其實好襟，邊會咁易花，成部飛落地，最多咪爛支鏡

不過可以買支50 1.8 ,新既or 2手,1代定2代，都係1千幾百有限錢

仲可以大大聲同佢講呢支光圈夠大又輕，之前唔想俾你因為太重，特登買俾你去行山，你仲要試埋俾佢睇，景深出過你支24-70 2.8，再加多句：唔係咁人地點睇符出你用相機影？

果啲伸縮對焦，粗用撞得幾下就爆對焦齒輪，到時又可以大條道理唔再借俾佢，又唔使肉赤

1. 我冇你咁有錢 你咁有錢唔該去捐錢
2. 唔珍惜物品 叫折墮 而唔係大方
3. 相機用耐咗有感情
保養 上山下海 接Job 去旅行
每條刮痕都知係發生咩事

借比人唔係唔得 如果我知佢係愛機知人
又何妨呢 但如果佢唔愛惜嘢或者唔識用
我點解要借比佢

睇得出

好愛佢，就算覺得冇道理都會借
如果你接受唔到都無謂勉強自己
結果都係睇你

你地唔係岩岩先韓國番黎咩

愛機之人都唔借啦
家下發左達咩
一個唔小心整爛左，佢條女都唔方會賠架啦
到時樓主又冇得發火，一發火條女又喊苦喊忽話你小器

有周邊環境襯托其實可以好靚

冇記錯 佢轉灣 hi住條柱轉

冇傷到個輪 同條 玲

不過左燈近輪位明顯hi花

識影咪靚...
唔識影咪又係電話影咁

咁你咪即係覺得自己有著數就佢應該借俾你, 對自己無著數人哋就唔應該做囉.
正常港女思維

又係呢on9理論
係咪所有野都要咁唔理性
乜柒都要同愛唔愛掛勾？

我又覺得個女仔都會珍惜部機既
但99% 唔識用

你都傻既...
每個人都有自己珍惜既野..
而家樓主係知條女唔識影..又唔識用..
咁有咩理由借比佢？

其實你可以講到係為佢好先唔借俾佢（set嘢太重怕佢辛苦之類），但係你啲理由就你自己內心咁諗都算啦仲要講出嚟擺上連登話我知你睇到㗎完全係撩交嗌咁嘅款你諗你女朋友睇到上面鬧佢啲comment會有咩反應

係睇小左拎住咁大部機行山姐
講真又驚佢唔識用又怕佢辛苦...
你話揸車上到果啲山頂有咩所謂姐..
但係而家係行山

唔係所有野都要咁唔理性，好多人你憎佢，佢做錯野你實屌柒佢，但如果你鍾意佢，咁可能真係唔同講法
唔係個個人一做錯野就被人屌柒
當中有好多唔同嘅原因

之前有個女FD影開相,識咗2-3年都係影相識, 雖然佢用D 平機平鏡, 但佢真係識影, 借俾佢真係冇所謂. 因為知佢點操作相機, 點換鏡, 鏡頭污糟咗點抹.

另一個識咗20年既BEST FD去溝女, 完全連ISO,光圈, 快門都唔知係乜, 叫我借成SET 嘢俾佢, 我就問佢, 鏡頭污糟點搞? 佢答我用紙巾抺囉. 我即刻話唔借, 佢嬲我借俾個識咗2-3年既FD, 都唔借俾佢. 仲話去沙灘幫囡囡影相, 真係借咗俾你我部機唔使要.

攞來貼仔，樓主隨時準備

比佢玩一次啦 包佢永遠唔借
我女友mavic pro 都覺重

你條女啲性格真係好撚閪

你塞曬大三元 body 加 5粒電 俾佢
加支4號腳，唔要fibre嘅

Pack好放入佢個背囊
唔好俾機會佢抽起
臨出門口攞起個袋佢就會主動同你講唔攞㗎喇

真係好熟又想幫佢溝女嘅未幫佢速成幾日先

作為女朋友，連男朋友底線都唔清楚
仲要咁樣嘗試去迫人揀
抵你俾人屌啦

係佢好小氣
你識影都話借姐
唔識又要咁貴做咩
況且咁貴 用乜易比佢整花 心都痛架

唔借以後冇依個閪屌喎

原來個女朋友只係值幾皮
你都唔方係好男朋友
準備分手

即刻答好應承佢
跟手set 住m mode
仲要好熱情同佢講一堆佢唔明嘅理論啊乜乜柒柒教佢用
仲要講貴機一定要m mode 先靚
如果用auto不如用平機仲輕便
總之好積極好熱情咁講到佢煩無耐性
最後佢自動就會話太重不如拎部dc 仔算

如果咁講. 唯有投降
但係借咗要玩乜都得架喎

即係你覺得明知佢有上連登，都開post唱佢就無條刺

俾我會借
錢解決到既問題唔係問題

同返條女講. 我嗰日玩drama
可唔可以借晒你D 護膚品,化妝品嚟用

其實袋好啲野叫佢咩落街行個幾鐘體驗下我相信佢都會怕

絲打表示明白
攝影係巴打嘅專業，老實講你set gear就好似你一對手一對腳咁，平日一定非常之愛錫同保護你set gear
當要將你個人嘅器材借俾一個對呢樣嘢完全冇認知嘅人，心裡面一定有十萬個不願意同瘋狂拒絕
除咗怕對方可能喺使用嘅過程中會造成損毁，同時亦都會覺得咁專業嘅器材唔應該被咁hea地使用，會有一種被糟蹋左嘅感覺，正正係巴打所講嘅希望被用得其所
同一個概念亦可以運用喺其他專業上，例如一個結他手會唔會可以咁輕易將自己嘅結他借俾一個連chord都唔識噤嘅人？
只不過將件事變咗做相機嘅時候，大家會覺得好普通，相機喳嘛，噤個制影吓相喳嘛，有咩咁巴閉

乞衣仔買小米電腦

其實巴打都唔係對女朋友咁無情，都有提出建議例如喺外面借第二set gear俾女朋友用
話巴打唔愛女朋友、孤寒小器、借一借會死咩嘅人，一定冇擁有過自己珍而重之嘅器材同專業，依家唔係借枝筆轉頭還返俾你咁簡單啊
就算係女仔，借你一個幾萬蚊嘅袋去行街你都唔制啦
不過女朋友嘅角度其實都唔難理解，男朋友有set咁pro嘅gear，當然想你會借俾佢，可以突顯到你對佢嘅愛同佢嘅地位
如果唔係佢都唔會話: 你唔借俾我咁我就問其他[男性朋友]借，女朋友都係想激下你，睇吓你重唔重視佢
巴打再同女朋友溝通下啦，只不過係大家嘅觀點唔同，一人讓一步嘗試明白下對方點諗，唔好因為件咁小嘅事而傷感情啊

咁又唔係嘅
除咗識唔識用都仲要有人品
識人借咗部a7r2 去冰島坐破冰船
番到嚟變咗a7r3

因為唔知係意外入咗水定咩
個 a7rii body 仲着到機不過佢都無博大霧

而且電話可以幫你內置hdr整返好少少啲光暗, 5D4直出應該唔得

佢心諗我搵過更加有錢 買全新更貴嘅畀我用呀
死孤寒種

pro tip: 留一部舊既cheap body最好連kit鏡，就係用黎應付死都要問你借機既朋友親戚

女人永遠唔會明男人野有幾重要，到時你借左番到黎花左又會話小事黎 你諗你

啱吖啱吖
加上香港好歧視玩影相嘅男仔，龍友前龍友後其實好難聽

想要直出應該得富士..
邊個影相既唔執相
佢地睇得太簡單了

但呢啲case 女朋友唔適用呢
同佢計又唔係唔比佢用又唔得

我部機係有花，但每條花我都記得係咩事，係戰績
如果用靚相換花痕我都肯

想當年我一借支鏡俾Fd....之後就可以幫自己換新鏡了

你女朋友係你後面

你太唔了解女性
港女type:
實會有啲放咗好耐唔再用嘅 隨便攞去 不過之後要買番新
非港女:
會幫你化埋 用完一齊去買番

如果係好女仔 其實唔多會理個價值係幾多
想用你套gear係想好似你陪住佢咁
好似著你啲衫咁

或者可以一齊去買set gear for佢用 了解佢需要
想影啲咩 咁咪可以教到佢少少攝影知識囉

你試下係女仔角度諗下

鐘意影人像，但條女唔俾你影其實已經好sad

他朝君體也相同

Why not both

你對一個唔係專業影相既人講呢d 做唔借理由，當然係嬲你，因為佢只係聽到你話佢唔識呢樣唔識果樣
掉番轉頭你問女友借架車渣下，但你又p牌仔，女友唔借，理由係你唔識呢樣唔識果樣，而且好貴咖，
你聽到你都會覺得人地睇你唔起咁啦，好似未渣都睇死你會撞花炒車

先唔講你有幾愛女朋友，你唔識婉轉地拒絕已經唔掂

Set野咁重，你仲要咩上山，一陣攰親你 你叫我掉唔掉部相機好
萬一有咩意外 你為左護我相機而受更重傷我一定嬲死我自己
仲有呀 邊個批准你上山睇日出 同邊個睇？日出呢d 咁浪漫既野梗係我地兩個2人世界睇啦，我唔批准咖
，想去唔係唔得，我會俾啲輕啲既相機你，同我影曬你班fd番黎俾我睇，拍埋片番黎俾我慢慢審核

其實有好多講法都可以轉移女友視線，同女朋友拍拖，你當佢係女上司啦，講野唔識轉彎，番工都無職升啦

樓主岩搵d 大過自己幾年，成熟型既女強人做女朋友

Set廿條題目俾佢 答岩曬就借 仲要俾按金阿八婆#fuck
乜柒都唔識想借人地啲寶貝去曬命 仲要威脅人 死港女

你條女好任性又唔識體諒
好唔成熟

明知唔識用 都指定要個部
應該都係想哂下命威下姐

叫佢用iPhone啦

斜光射落個景一定靚過你直隊太陽+景

唔借
痴線 器材呢啲 整壞左又唔知叫唔叫佢賠
又唔知會唔會暗位壞

唔壞啦當 hi花個啲又係煩

叫佢自己買 毒埋佢入坑一齊拍拖影相仲好啦

我當啲相機同鏡係自己個仔

邊個都唔會借
借比人慘過比人割忽肉

佢都冇性趣逼佢佢又唔制，教佢又冇興趣，影佢又唔制

你嗰幾個答法想佢唔嬲都幾難啦
即係當面同女朋友講”好貴啊部機 你又冇料 平時又同我計較 我做乜要借俾你”咁上下

不過好理解你諗法 我以前都試過咁
之前出完部機 前男友話想借黎用下 但佢又係零基礎咁
最後借完一個下午就整花咗個body一大撻

我女朋友都試過叫我借部機、鏡比佢影下學校活動（佢唔識用）。我叫佢陪我行半日街，頂得順相機袋重量半日就借比你（D810+16-35 f4 + 24-120 + 80-400 II)從此以後唔問我借😂

個女人就一定唔抵幫，老逢咩
不過照咁睇似乎係佢一開始就同班fd 拍爛心口，揚晒會借到靚機去，結果借唔到無晒面

咁好地地借咩野機出去影日出者
iPhone 算啦
不過你同你女友講咁直又係on9
你咪搵日同佢出街 俾set野佢拎一個鐘
俾佢知係重好辛苦
啲相機袋又唔影襯衫

再唔係你曬幾千
買啲平機kit set俾佢間中用下囉

借 老閪都借 難咗佢賠返部機就得
你上得山孭住呢堆嘢 行到一半佢會屌晒鬼

死都唔借
我已經所有野俾哂你
留返一樣俾我都好掛

再唔係樓主叫你女友上你度試下點用，同畀佢感受下有幾重，你set到部機好難用先，好簡單咁講一次點用，畀佢試下影唔影到，佢應該影唔到啦

呢個時候你拎另一套平啲嘅嘢，好易用嘅相機，教多次佢點影，係人都中意成功感㗎喇，佢影到應該都會開心覺得自己好叻，咁就借嗰部畀佢，另外就話上山辛苦啊，呢套你拎下係咪輕好多？啱你今次用呀。

如果係好女仔應該會覺得你體貼同接受意見
但如果佢仲係咬住你中意機多過佢就算啦

我專業嗰part，必要時都會花大錢去買最好最靚嘅嘢去做，另一半拎去用但佢用得好過我我係唔會心痛，見到成果好仲會覺得好值得。

但如果唔識用，浪費咗之餘成果又唔理想，係會好心痛，呢啲唔係自私，係覺得自己珍惜嘅嘢借咗畀一個得物無所用嘅人，對嗰件事都唔尊重。

問返佢，依家借左就唔開心，係男朋友緊要定係影相緊要？

如果佢借機發你老脾，就即刻話，你依家咩態度呀？ 我係在意部機咩？ 我係在意你既態度呀！

利申
我有好婉轉咁同佢講話好重、你唔識用
但佢都係一句ban「你都係唔想借俾我姐」

你買set平既比佢粗玩算啦

教識佢用先囉

嘈黎係無意思 唔洗出聲
你唔想借就唔借 企硬 但無謂用任何理由駁佢 因為佢唔會明

咁係慘既

梗係唔借啦！
一陣壞咗叫佢賠 佢肯定會話唔小心咋嗎 為咗部相機叫人賠錢 咁小家 算咩男人

我係港女 我好清楚

是但買部gx3借比佢算啦

痴撚線，我即飛條女，我6Dii + 24105我都唔撚借俾我女朋友，佢話影食物，我理撚佢，嘈咗交2星期

試過俾女朋友整跌支鏡，不過佢冇心既 整咗6舊水

咁撚窮你唔好玩貴鏡貴機啦，攝影唔係同你講器材架，係講技術架

執一set野比佢前後加埋6，7kg 見到佢就縮啦

唔講道理既人無咩好講，
其實你想屌佢犀咋嘛
如果唔係d咁唔講道理既女人點會仲係選擇範圍之內。
何況你條女一d危機意識都無，完全唔會諗如果整爛左會點，就咁睇你條女d言行，肯定係果種無咩責任心，依賴性好強，鍾意用女人特權去過生活既人。

講真d性格咁低b既人就應該俾社會自然去淘汰，樓主你仲要思考，有咩價值需要你去考慮佢依d問題？除左屌閪，我諗唔到有咩原因選擇依種性格既人。唔好同我講咩真愛喇，係咪真心相愛自己心照。

一係搵部牛肺5d mark 1 同sigma/tamron 70300, 夠平又夠大大部
反正唔識貨嘅話都會覺得愈大部愈pro

我係絲都覺得你女朋友好橫蠻
飛得

幾時包養我？

A mode
叫佢用iphone影咪算

同女朋友講野唔好講道理呀
扮可憐得架啦

講真 借比佢真係好大機會有損傷
到時候傷左 你屌唔屌佢？

用問第二個男仔借嚟威脅你飛咗佢啦

就好似車咁
我條囡早排考左自動波牌
想借我架車揸下
我就極速trade 左部棍波番黎
激到佢痴線
結果都係要死死地氣氹返佢
講左啲咩自己諗啦

陣間整爛左係咪佢賠先唔好到時要佢買返佢發爛渣喎
求其比部fuji佢易下懶文青相呃like咪得

包你老母啦，冇錢唔好學人玩器材。做你條女真係慘

佢都係當條女係雞啫，自私到～又唔係普通朋友問佢借，條女問佢借去行一日都要上嚟嘈

人地借嚟孭上身，自拍打卡呃like咋

唔識用借黎都冇意思喇

屌，條女識做就唔會借條仔啲心肝去用
乜樣果個係你女朋友黎架乜乜乜，有啲野係唔應該問就唔好問，問完再話愛相機多定女朋友多，巴打我係你就睇路

你trade錯左野

呢次唔借等分手。

講真你問我如果佢真係整爛左而你會有條刺既，你應該反問下你自己有幾鐘意佢

借 壞左 你就扮到勁唔開心 以後就可以食住佢

想你掉左佢

你部機只係裝飾只係道具

去到拎住部堅野，叫朋友用iPhone 幫佢影
Po上ig威威豬

以一個過來女朋友身分話你聽
我男朋友都係攝影撚 仲要係全部用德製野(leica, 蔡司)
一開頭佢借過一兩次比我同fd去旅行
旅行途中我都覺得好撚重好無謂
換鏡又煩 又驚hi花

學你話齋 一黎你女朋友唔識用 二黎 出到去都係佢d fd揸機影返佢 更加唔識用
之後我都係買部影相靚啲既電話算

利申 用緊iphone XS同華為mate 20
長遠黎講 買部rx100iii or fuji x100f比佢好過啦

人地平時都有借個閪俾你用啦

其實唔係錢問題 要搞清楚
每個人都有自己心頭好/玩具/珍藏
新年流流親戚問你借玩具 搞下你啲模型 你都幾分避忌掛
咁女朋友咁堅持要大機做咩先？
如樓主所講，平日出街影相都抗拒 又唔識操作步驟
無啦啦又會主動借相機 而且要指定樓主果set野（講緊幾最小kg）唔可以租外邊
咁係佢想曬命阿 定係同行入邊有人識揸機阿
定其實根本唔係去行山.....

樓主女奴
冇得救 仲好意思講佢好女仔

你揀相機定揀我？

屌你老母中出即飛啦
對付d咁既閪女人唔撚使比面

好明顯佢就係知你啲裝備夠貴，所以想係啲朋友面前show off

人人都有底線 我唔覺得條女話要就無條件俾哂佢
點解要就哂佢先叫愛, 佢又有冇就下我嚟表達愛我

明明有好多方法解決, 佢係要咬住, 根本個問題唔係有部機去用, 佢心入面已經有哂hidden agenda

樓主你真係覺得條女冇異樣? 之前係咪會咁無理?
真心建議你睇實啲佢

英雄所見樂瞳, 樓主不願面對

飛得啦 你條女想show off 臭g黎

咁多死港女上連登
呢個係人哋嘅貴重物品，唔俾你咪唔俾你
唔借得俾你就擺明你仲未值呢個價啦
畫公仔要畫出腸
用得其他男人嚟威脅，係唔值架啦，接受現實啦

咖啡gear得唔得

女人心理係依個啦，似啦似啦

堆機勁重 女仔平時無揹開/掛頸9成部機出事

一陣間跌爛咗
女朋友：「咩啫！花咗小小啫你緊張部相機多過我！」
轉個撚頭同朋友呻「個問題係佢care相機多啲！」
跟住可能唔俾維修費𠻹

有原則啲，唔借比佢
一個連最基本黃金分割都唔識咁我借嚟對你有咩用

點解你唔教佢影嘅 仲可以促進下感情，分分鐘變埋佢嘅興趣

睇得出樓豬唔識影相
但我都撐你唔好借

我正想咁講
第日樓主買咗車，條女考到牌返嚟就問樓主借架車去揸，咁樓主係咪應該都要借？

其實每個人都應該有自己條底線，如果對方想踩過去就要stop架啦，其實都唔洗同佢解釋咁多原因，板起口面唔出聲佢就應該要知你諗法，應該要自己收埋。依家個女人咁做其實顯得佢無家教。

其實稍為有啲自尊心，似返個男人既男人都係最憎俾人要脅，你玩情感勒索，好既就頭兩次順你意，第三次先反你枱，衰啲既就真係一開始就一拍兩散

公事要貼錢，仲要貼男朋友嘅錢
定係貼個正印咋

佢心諗:我連幾皮野都唔值

係囉，條女竟然夠膽開聲借，真係要考慮下分手

呢個就係唔夾既點

問佢借set 化妝品用

一定會跌崩

你宜家先黎借都無用， 實專登整爛， 女人極度小器， 永遠都會記住。

一開始借都無用， 實唔小心整爛， 到時又唔肯賠

女朋友又唔係老婆， 條女咁鐘意曬命(明顯見你set野貴先想借黎曬命), 遲早俾帽你戴， 早分早著

條女咁仆街點愛得落

無錯， 講得非常之好。

樓上班死港女死窮狗公食屎

戇鳩， 你係咪有好多架車先？得一架借都合理， 相機有咁多部， 點解一定要會最貴果部

樓上班死窮狗公死港女睇吓人地點寫啦， 幫你班撚樣quote埋重點。

四，平時我想影下佢，佢都好抗拒。（之前幫個女性朋友影啲相、跟朋友出去影人像相又呷哂醋）
咁我都講咗解決方法，就係我另外搵部平啲嘅gear借俾佢（出去租咩都好啦），但佢好堅持要借我個部。

根本借黎想整爛佢

你借佢d名牌手袋整唔見試下點

唔借就唔借 還得到先好借🤡

我女朋友覺得我套富士都好撚重 我求其買左部GF9 加支 14 2.5餅比佢影下食物同自拍。 後尾部電話壞左買左部iphoneXR比佢後，而家連部GF都懶得拎

講真你借佢 佢整爛左都唔會心痛
最多覺得自己黑仔/出事先點收科
但你鬧佢佢就會話 依家部相機重要過我啦？你為左相機鬧我？

俾部GTR你好唔好？
乜柒都要霸⋯俾部機佢，等於你送條女俾人屌

老實講 女人有時做既舉動 行為模式 真係好難參透

但係可以得出既結論係 如果你唔借 佢好大機會

一，會話你錫相機多過佢
二，相機仲要過我
三，相機定我同你過世

樓主會咁發問一定有佢原因
現實啲講 如果樓主女朋友平時對啲野係愛護 小心使用既 我相信樓主都唔需要問 會借比佢

但問得即係女友平時對器材莫不關心 甚至乎樓主有諗過教佢使用都不感興趣

咁既人 你借比佢 只會自己提心吊膽
好多人會話爛左咪整囉 再買囉

有啲鏡，機真係唔係話買番就再買到一樣色水 有都比家下貴 （以leica m 菲林時代既鏡同機為例)

再者 點解無啦啦要額外拎筆錢去買番本身擁有既器材

同一筆錢同女朋友歐遊或者旅行食好西唔好 點解要咁 有錢都要用得其所

最憎女仔用 問第二個男仔 嚟做威脅

真心愛可以為佢死添傻鳩

幾皮野睇清楚個人抵啦
如果將來唔想娶佢就唔好借
想娶佢就係一個機會睇佢係咩人
特別係如果整壞左會有咩反應

呢啲說話真係得啲冇個人興趣 平時靜係識飲飲食食既垃圾港女先講得岀口

一陣行到一半dum撚左樓主set gear就好笑

連登真係低質到

呢單野可以用入醫院黎比較？

咁重佢點拎上山

見微知著 條友都onl9

條友劏魚唔眨眼架 見微知著
一定係性格兇殘 隨時會殺人啦

真係睇你有幾愛佢

我女朋友去旅行都有問我借
但我同佢講 女仔影相最緊要輕便同易操作
先易出靚相 好彩佢都肯聽我話

樓主諗個兩全其美方法會否更好
set 野咁重, 佢拎上去會好辛苦
佢平時少影相, 用個set 會影得好差, 倒不如用另一set

宜家d on9仔舉例都舉得特別on9
咁如果條女日日問你拎幾萬,係咪都要比佢?
唔比就話幾皮野都唔肯比,有幾愛佢?

件事個重點係條女唔識用相機,行山唔需要用哩部相機

女朋友係大撚哂

呢個po好易睇得出邊個有玩相機 邊個冇

咩歪理
人地用自己錢買自己鐘意既野點解要另一半批准
尊重唔係咁樣計

但我建議樓主唔好咁直接講原因
用語言偽術包裝下
你同你女友都好落台啲

諗起⋯ex用手袖抺我支鏡

你同佢講logic晒氣啦
佢只會2分為你著緊佢定著緊部機多啲
你直接喺佢去之前俾佢崐受下set野幾重同拎上山幾咁唔方便等佢知難而退好過啦

如果真係咁，借畀佢啦

調番轉如果男人借女人嘅chanel gucci手袋
我諗9成9女人都拒絕

我以為你係話你女朋友要嚟借比人，而家你女朋友要嚟自己用㗎喎，咁都唔借，我係佢都會有d心淡。

你最多叫佢用果陣小心d，或者教下佢盡量點保養，好難連自己女朋友都計到咁足。

咩叫你愛相機多過愛佢
而家係佢愛相機多過愛你 佢即使聽到你合理既理由 並唔係從道理上講嬴你
而係選擇發侮氣 咁代表佢只係為咗你部機 並冇介意過你既資產同感受
唔好俾人帶走邏輯 係佢愛相機多過愛你

咁更加唔應該借，為咗自己面子不顧男朋友感受同property安全
有幾愛樓豬諗都諗到
條女著緊自己面子多過樓主 仲好意思問返人愛相機定愛佢

第4點 仲唔係仆街死臭雞

女朋友會離開你 但機就係跟你一世